\section*{Gruppekontrakt}\label{app:contract}

\renewcommand*{\theenumi}{§\arabic{enumi}}

\subsection*{Arbejdsdagen}

\begin{enumerate}
  \item Hver arbejdsdag startes med scrum-statusmøde, en dagsorden og valg af referent.
  \item Projektmål og -struktur revideres hver arbejdsdag.
  \item Alle deltager i alle samtaler om projektrelevante emner.
  \item Små opgaver kan uddelegeres til enkelte medlemmer, men alle skal have det fulde overblik.
  \item Visuelle hjælpemidler benyttes i videst mulige omfang -- eksempelvis benyttes whiteboardet ved alle gruppemøder og -diskussioner.
\end{enumerate}

\subsection*{Faglige forventninger}

\begin{enumerate}
  \item Alle medlemmer skal vide, hvad gruppen laver.
  \item Faglige diskussioner holdes indenfor emnet.
  \item Visuelle forklaringer benyttes om muligt.
  \item Alle skal deltage nogenlunde ligeligt i såvel programmering som rapportskrivning.
  \item Aftalt hjemmearbejde skal overholdes.
  \item Produktet skal gennemgås og afleveres gennemarbejdet.
  \item Kode skal kommenteres.
  \item I udgangspunktet forventes timer brugt svarende til normeringen (ca. 20 timer om ugen for P1), og denne forventning kan om nødvendigt øges nær deadline.
\end{enumerate}

\subsection*{Sociale forventninger}

\begin{enumerate}
  \item Gruppens primære kontakt foregår gennem Messenger.
  \item Alle skal tjekke Messenger (mindst) dagligt.
  \item Gruppen mødes på campus alle hverdage, med mindre andet er aftalt.
  \item Alle møder på det aftalte tidspunkt, og der gives besked, hvis man er mere end et kvarter forsinket.
  \item Alle lytter til og respekterer hinandens person og meninger.
  \item Konflikter og uenighed løses ved demokratisk afstemning i gruppen.
\end{enumerate}

\subsection*{Fravær}

\begin{enumerate}
  \item Alle skal i udgangspunktet møde til alle forelæsninger og møder.
  \item Bliver man syg, eller har man anden god grund til fravær, gives der besked i rimelig tid.
\end{enumerate}

\subsection*{Konsekvenser}

\begin{enumerate}
  \item Gruppen kan når som helst stemme om, hvorvidt et gruppemedlem skal tildeles en advarsel.
  \item Uddeling af advarsel kræver almindeligt flertal blandt gruppens øvrige medlemmer.
  \item Er et gruppemedlem tildelt en advarsel, kan gruppen efter yderligere overtrædelser når som helst stemme om, hvorvidt gruppemedlemmet skal ekskluderes.
  \item Ekskludering kræver enstemmighed blandt gruppens øvrige medlemmer.
\end{enumerate}

\renewcommand*{\theenumi}{\arabic{enumi}}
